\subsection*{Ça monte et ça descend}

\begin{multicols}{2}
  On donne ci-contre la représentation graphique d'une fonction $f$
  sur son intervalle de définition \interff{-0,9 0,9}.
  
  \begin{enumerate}
    \item Sur quel(s) intervalle(s) la courbe \textit{monte}-t-elle ?
    \item Sur quel(s) intervalle(s) la courbe \textit{descend}-elle ?
    \item Consigner ces informations dans le tableau suivant en mettant une flèche
    \tikz[baseline=0.1cm]{\draw[-latex'] (0,0) -- (1,0.5);}
    pour indiquer que la courbe \textit{monte} et une flèche
    \tikz[baseline=-0.25cm]{\draw[-latex'] (0,0) -- (1,-0.5);}
    pour indiquer que la courbe \textit{descend}.
    \begin{center}
      \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[l,3]},hlines,vlines,stretch=2,row{2}={ht={2cm}}}
        $x$ & \\
        Variations de $f(x)$ & \\
      \end{tblr}
    \end{center}
  \end{enumerate}
  {\small\faHandPointRight[regular]{} Vous venez de \textbf{dresser le tableau de variations de la fonction $f$}.}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=5cm,y=5cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-1.12,xmax=1.12,ymin=-1.62,ymax=0.62,        % bornes du repère
          xtick distance=0.5, ytick distance=0.5,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 4,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[domain=-0.9:0.9,colorSec,very thick,mark=none,samples=100] {(8*x^3-6*x-1)/2};
        \addplot+[mark=*,only marks,samples at={-0.9,0.9},colorSec] {(8*x^3-6*x-1)/2};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={-0.7},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_f$,nodes near coords style={anchor={east}}]  {(8*x^3-6*x-1)/2};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{3}
  \item \begin{enumerate}
    \item Décrire ce qu'il se passe de particulier pour la fonction lorsque $x=-\frac{1}{2}$.
    \item Même questions pour $x=\frac{1}{2}$.
  \end{enumerate}
  \faHandPointRight[regular]{} Vous venez de déterminer graphiquement les\pointilles[3cm] de la fonction $f$ sur son domaine de définition.
\end{enumerate}

\subsection*{Applications}
Dresser le tableau de variation des fonctions représentées ci-dessous et indiquer les extremums
lorsqu'ils existent.
\begin{multicols}{3}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=0.8cm,y=0.8cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-3.7,xmax=3.7,ymin=-3.7,ymax=3.7,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 3,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[domain=-3:3,colorSec,very thick,mark=none,samples=100] {3/4*x -1};
        \addplot+[mark=*,only marks,samples at={-3,3},colorSec] {3/4*x -1};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={-2.5},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_f$,nodes near coords style={anchor={south}}]  {3/4*x -1};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-3.7,xmax=1.7,ymin=-4.2,ymax=2.7,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[domain=-3.5:1,colorSec,very thick,mark=none,samples=100] {x^2+2*x-3};
        \addplot+[mark=*,only marks,samples at={-3.5,1},colorSec] {x^2+2*x-3};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={-2},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_g$,nodes near coords style={anchor={east}}]  {x^2+2*x-3};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-3.7,xmax=2.2,ymin=-2.2,ymax=3.1,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[domain=-3:2,colorSec,very thick,mark=none,smooth,] coordinates {(-3,0)(-2,-1.5) (-1,0) (0,1) (0.5,2.5) (2,0)};
        \addplot+[mark=*,only marks,samples at={-3,2},colorSec] {-1/3*(x-2)*(x+1)*(x+3)};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={-2.8},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_h$,nodes near coords style={anchor={east}}]  {-1/3*(x-2)*(x+1)*(x+3)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}